%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}
\usepackage{parskip}
% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Paper: Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Ontwikkeling van een driver/extensie voor het inlezen van chipkaarten in een webapplicatie: Een vergelijkende studie en proof of concept.}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Wout De Maeseneer}
\email{wout.demaeseneer@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\projectrepo{https://github.com/WoutDeMaeseneer/BachelorProef}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{MiFare card; chip card; card reader, Windows Service, SignalR, WebUSB}

\begin{document}
    
    \begin{abstract}
        Firma Jan De Nul NV is op zoek naar een toepassing om MiFare-chipkaarten te kunnen uitlezen door middel van een kaartlezer. Meerbepaald is er nood aan een nieuwe webapplicatie met bijhorende driver/extentie, die voor een goede communicatie met de kaartlezer dient te zorgen.
        Doel van de applicatie is voornamelijk toegangscontrole en overzicht. Bijvoorbeeld om, in geval van evacuatie, snel uitsluitsel te krijgen wie aanwezig is/was, in welk gebouw.
        Maar wat is nu de beste manier om die extentie/driver te bouwen. Hiervoor wordt een Proof of Concept maken.
        Als Proof of Concept wordt een webapplicatie gemaakt die m.b.v. die extensie/driver MiFare- of chipkaarten direct kan inlezen in de web app met een card reader. Deze web app kan dienen voor het gebruik van toegangskaarten, zowel voor werknemers als voor bezoekers van het gebouw.
    \end{abstract}
    
    \tableofcontents
    
    % De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
    % kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
    \input{voorstel-inhoud}
    
    \printbibliography[heading=bibintoc]
    
    
\end{document}